// File: /data/urdu/chapter1.js

const urdu_ch1_questions = [
  {
    question: "“میری کچھ کہانی ان کی زبانی” احمد نذیر کی صنف (genre) کیا ہے؟",
    options: ["مضمون", "افسانہ", "ناول", "خاکہ"],
    correctAnswer: "افسانہ"
  },
  {
    question: "“میری کچھ کہانی ان کی زبانی” کے مصنف (author) کا نام کیا ہے؟",
    options: ["خواجہ حسن نظامی", "سید سلیمان ندوی", "مرزا فرحت الله بیگ", "آغا وزیر"],
    correctAnswer: "مرزا فرحت الله بیگ"
  },
  {
    question: "اردو ادب میں پہلا خاکہ نگار کس کو مانا جاتا ہے؟",
    options: ["ڈپٹی نذیر احمد", "خواجہ حسن نظامی", "سید سلیمان ندوی", "مرزا فرحت الله بیگ"],
    correctAnswer: "ڈپٹی نذیر احمد"
  },
  {
    question: "خاکہ نگاری سے کیا مراد ہے؟",
    options: [
      "کسی خیالی کہانی کی شخصیت",
      "کسی جگہ کی تصویری پیشکش",
      "کسی شخصیت کی تحریری تصویر کشی",
      "کسی واقعہ کی تفصیل"
    ],
    correctAnswer: "کسی شخصیت کی تحریری تصویر کشی"
  },
  {
    question: "مرزا فرحت الله بیگ نے اپنے استاد کے بارے میں خاکہ کس پر لکھا؟",
    options: ["مولوی قمرالدین", "ڈپٹی نذیر احمد", "سید ولی الله", "مرزا ہشمت الله بیگ"],
    correctAnswer: "ڈپٹی نذیر احمد"
  },
  {
    question: "مرزا فرحت الله بیگ کے بیان کے مطابق ان کی پیدائش کس سال ہوئی؟",
    options: ["1883", "1885", "1886", "1887"],
    correctAnswer: "1885"
  },
  {
    question: "مرزا فرحت الله بیگ کی جائے پیدائش کیا تھی؟",
    options: ["لکھنؤ", "حیدرآباد", "الہ آباد", "چوڑیوالان محلہ دہلی"],
    correctAnswer: "چوڑیوالان محلہ دہلی"
  },
  {
    question: "مرزا فرحت الله بیگ کے والد کا نام کیا تھا؟",
    options: ["مرزا عبدالله بیگ", "سید ولی الله", "مرزا ہشمت الله بیگ", "مرزا افضل بیگ"],
    correctAnswer: "مرزا ہشمت الله بیگ"
  },
  {
    question: "مرزا فرحت الله بیگ کی والدہ کا انتقال ان کی عمر دس روز کی تھی۔ ان کا نام کیا تھا؟",
    options: ["سلطانہ نسیمہ", "بیگم جہاں مشرف", "سلطانہ حمیده", "بیگم جہاں حسن"],
    correctAnswer: "بیگم جہاں حسن"
  },
  {
    question: "مرزا فرحت الله بیگ کی پرورش کس پھوپھی نے کی؟",
    options: ["بیگم جہاں مشرف", "سلطانہ نسیمہ", "سلطانہ حمیده", "بیگم جہاں حسن"],
    correctAnswer: "بیگم جہاں مشرف"
  },
  {
    question: "1903 میں مرزا فرحت الله بیگ نے انٹر میڈیٹ امتحان کس کالج سے پاس کیا؟",
    options: ["سینٹ اسٹیفنز کالج", "ہندو کالج", "کشمیری دروازہ گورنمنٹ ہائی اسکول", "پنجاب یونیورسٹی"],
    correctAnswer: "سینٹ اسٹیفنز کالج"
  },
  {
    question: "1906 میں مرزا فرحت الله بیگ کس عہدے پر فائز ہوئے؟",
    options: ["انسپیکٹنگ افسر", "مترجم (translator)", "جج", "وکیل"],
    correctAnswer: "مترجم (translator)"
  },
  {
    question: "مرزا فرحت الله بیگ کی پہلی اہلیہ کا نام کیا تھا؟",
    options: ["سلطانہ حمیده", "بیگم جہاں حسن", "سلطانہ نسیمہ", "بیگم جہاں مشرف"],
    correctAnswer: "سلطانہ حمیده"
  },
  {
    question: "مرزا فرحت الله بیگ کا انتقال کس تاریخ کو ہوا؟",
    options: ["27 اپریل 1946", "27 اپریل 1947", "27 مئی 1947", "27 مئی 1946"],
    correctAnswer: "27 اپریل 1947"
  },
  {
    question: "مرزا فرحت الله بیگ کے انتقال کی وجہ کیا تھی؟",
    options: ["بخار", "حادثہ", "قلب کا عارضہ (دل کا دورہ
